[前途光明] 女事主稱對許智峯搶手機感驚訝

民主黨立法會議員許智峯涉嫌於去年4月在立法會大樓內，搶去一名保安局女行政主任手機一案，今日在東區裁判法院審理。

女事主梁諾施作供指出，案發當日在立法會大樓二樓4號會議室對開電梯大堂站崗，獲發一部手機紀錄議員位置，另有一張印有議員資料的A4紙。

女事主稱，當日審議「一地兩檢」草案的會議開始後約半個小時，許智峯走近兩度問她做什麼，然後搶去其手上A4紙，再問手機是政府公物抑或私人手機，許智峯伸手搶手機，雙方拉扯5至6秒。許智峯搶去手機後，跑到走廊盡頭的男廁，期間她曾3次叫對方歸還手機。

她表示，對許智峯的搶手機行為感到驚訝，因驚恐而無法繼續工作，需要提早離開立法會。

公務員最叻係咩呀？

claim工傷呀！